★2018年8月15 有調查指基金經理看好科技股

有調查顯示，基金經理最看好中美科技股，和沽售新興市場股票。 土耳其貨幣危機引發新興市場震盪，但原來在上周五爆發前，大型投資者可能已看淡。 美銀美林上周調查逾240名基金經理，沽新興市場股票成為第二受歡迎的交易，但平均持倉僅較基準指數低百分之1，較上次新興市場危機時，低百分之27少，相信再減持空間仍很大。 至於最受歡迎的交易，連續七個月都是中國和美國的主要科技股，例如騰訊、阿里巴巴、百度、蘋果公司、亞馬遜等。 最看好的市場，五年來首次是美股，平均持倉較基準指數高一成九，比例是超過三年半以來最高，較上月亦大升10個百分點。 主要原因是公司盈利，六成七受訪者同意美國企業盈利較強，比例是17年來最高。而且聯儲局漸進加息，資金環境仍然充裕，都利好美股。 但美銀美林本身不同意，認為企業債務高，債券息率回報較股票吸引，而且盈利前景有轉弱風險，有利防守性股票。 部分基金經理態度亦較審慎，平均持有現金比例，升0.3個百分點至百分之5；約五成七受訪者亦表明，美國關稅引發貿易糾紛升溫，是全球經濟最大風險。 在土耳其危機爆發後，投資者看法亦更審慎。 摩根大通周一做調查發現，傳統避險資產之一，長期美國國債的投資者，持有淡倉或減持的比例，由三成四降至三成。持倉沒有變化的投資者，由五成一升至五成七。看好的投資者比例，由一成半降至一成三。

走鬼

美國科技股就美國科技股啦 係都要夾硬加中國落去

有影700

佢唔話睇好，班傻散點會衝入去買，冇人買佢點走貨

Cctvb嘛

結論：IT=發達

美國科技股

中國科技股

good